張敬軒首《俏郎君》 ：人世裡 有一些價值 是比愛恨大 你我分手先最合理與溫柔

講因為伴侶（藍絲）立場 過哂做人原則底線而分手？

張敬軒

作詞：黃偉文
作曲：徐浩
編曲：Mac Chew

除非 將畢生所信 也推翻
除非 能說服我 只開一隻眼
雖則你和我 已是爭吵慣
常和好於當晚 這次諒解極難

情人之間 講心比講理更簡單
纏綿一番 難教義理相衝也衝淡
伴你共渡過劫難 分擔過人間悲慘
想不到最後仍會散 只因你角度存偏袒

原來是世間太荒謬
你我分的手先最合理與溫柔
每個爭鬥 誰來假裝妥協心不對口
暗地也有傷口 無法善後

跟你試過遷就
痛也不分手先至悟透人世裡有一些價值
是比愛恨大 要補這個深溝
憑著愛不足夠

從前不懂 這齣經典戲太誇張
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網

明明相戀 情侶路半分開 太牽強
為愛事事已退讓 偏因那原則開仗
今天這抉擇輪到我 比虛構戲劇還哀傷

原來是世間太荒謬
你我分的手先最合理與溫柔
每個爭鬥 誰來假裝妥協心不對口
暗地也有傷口 無法善後
跟你試過遷就

痛也不分手先至悟透人世裡 有一些價值
是比愛恨大 要補這個深溝 憑著愛不足夠

轉個時代 我想跟你 相廝守

談情在這刻太荒謬
有某些隱憂恐怕父母也不能既往不究
誰來假裝妥協心不對口暗地也有傷口
無法善後

祝你與我此後 各有新出口因邂逅你才看透
我終身志願 為所愛認命
或為所信分開 如沒法可兼有

咩呀 似係gay佬自白就真
一個想呃女人結婚一個唔想

樓主個interpretation合理過你哩個

俏郎君取名於同名電影，電影中男女主角因為政見唔同所以分手

識嘢

軟仔

間唔中會變硬仔

我愛俏郞君

不過話時話 首歌真係好deep 係一個好大嘅題

Album edition好似好少人知

聽下先

Push

有某些隱憂恐怕父母也不能既往不究